########################
Recht und Rechnungswesen
########################

************
Umsatzsteuer
************

===========
Allgemeines
===========

---------------------------------
andere Wege - Vorwort für Insider
---------------------------------
Wenn Du nicht aus der Welt von DATEV und vergleichbaren Programmen kommst, kannst Du diesen Abschnitt bedenkenlos überspringen.
Im Rahmen der Einnahmen-Überschuss-Rechnung muss die Umsatzsteuer bzw. Vorsteuer als Einnahme bzw. Ausgabe berücksichtigt werden. Dabei muss diese der jeweiligen Sphäre zugeordnet werden. Für diejenigen, welche aus der Ecke DATEV und ähnlicher Programme kommen: Dort werden die Einnahmen und Ausgaben brutto gebucht und mit einer zweiten Buchung mit den Brutto-Beträgen Konten bebucht, die zur Erstellung der UStVA dienen.
Hier wird ein anderer Weg gegangen:
Bei jeder umsatzsteuerrelevanten Buchung wird in der Buchung neben dem Brutto- auch der Nettobetrag und der Steuerbetrag gespeichert. Bei den Auswertungen wird der Nettobetrag ausgewertet und die Umsatzsteuerbeträge den jeweiligen steuerlichen Bereichen zugeordnet. So kann beispielsweise das Konto „Vorsteuer 7%“ in den Auswertungen mehrfach auftauchen - in der Summe ergibt sich aber natürlich der Gesamtsaldo des Vorsteuerkontos.
Insoweit wird mit den gleichen Steuerschlüsseln wie bei Bilanzierern gearbeitet.
Die Verwendung der Umsatzsteuerschlüssel mit entsprechenden Umbuchungen (also Steuerschlüssel 50 bis 59) ist als alternative Möglichkeit geplant.


^^^^
nach
^^^^

""""
nach
""""
